(突發)有專家指 現時北方地區較宜打邊爐

現時口罩嚴重短缺，各界都紛紛積極尋求其他預防措施以替代口罩。近日，有專家提出打邊爐/吃火鍋或可以幫助北方人透過高溫殺菌，預防肺炎。因為北方地區天氣較為寒冷，病毒較容易薀藏，專家強調此預防措施只適宜於北方進行，最好約埋三五知己一同「殺菌」，而南方人則需繼續維持戴口罩的習慣，做好個人衛生，預防病毒。

同時亦有學者指，若現時於北方地區大力推廣打邊爐/吃火鍋文化，更可以振興當地飲食業經濟，一舉兩得。 唯現今內地北方缺乏相關的預防知識，望擅長宣傳推廣的好手能夠透過各大平台，以提升相關人士的預防知識。

今鋪真係一鑊熟

汁呢？

btw 如果 係真睇黎呢個專家都想一鑊熟